【專家點睇】投資者吳龍飛：樓市升到9月 之後每半年跌5%跌足3年

樓價紛紛破頂，資深投資者吳龍飛認為，去年10月至1月樓市下跌，買家議價能力大，但成交量不多，當農曆新年過後，樓市止跌回升，業主封盤加價，市場盤源不足，造成搶盤潮，是目前樓市上升的原因之一。

他指，剛剛鰂魚涌老牌屋苑南豐新邨，三房造價高達1000萬元，其實同區二手盤不乏選擇，例如康怡花園三房，成交價亦是約1000萬元，質素更佳，所以南豐新邨能創新高的原因，不外乎買家的父母居住同區，然後買給子女居住，方便一家生活，這種顧客才會以高價承接單位，是個別例子。

他預計，樓市將由現時升至本年9月，期間升幅最多10%，然後10月便會發生股災，連帶樓市一同下跌，之後每半年大約跌約5%，一直下跌3年。他強調，這次跌勢不會有曲折位，會一直向下跌。

他解釋，雖然中國美貿戰簽了協議，但美國有機會反口，而且中國經濟不似外界預期強勢，經濟有泡沫，加上本港經濟前景不樂觀，部份行業需要靠融資持續生計，當10月經濟轉差時，他們就難以獲得借貸，生意難以維持，失業率上升，所以此時經濟轉差，樓市亦會隨之下跌。

投資者吳龍飛曾於2006年，以15萬元首期買舊樓上車，之後炒樓，變身千萬富翁，曾推出《80後投資買樓賺錢啟示錄》。

中文大學經濟系副教授莊太量表示表示，樓市上月止跌回升，本月延續上月旺勢，更多買家入市，購買力重回二手市場，南豐新邨這類老牌屋苑，雖然樓齡舊，但勝在地點好，配套多，居住質素不俗，容易錄得成交，所以創出破頂成交，亦屬正常市況。

他續指，影響樓市較大的兩項外圍因素，貿易戰及美國加息的疑慮已經淡化，而且最新的零售數字、失業率、旅客人數等經濟數據理想，本港經濟前景樂觀，樓市亦會跟隨回升，相信數月內樓價將上升5%，重回去年高位，年尾再從高位再升5%。

磚家

未撚驚過，
到時會托市自救架啦，
d官咁多物業會俾自己死咩

準備好賣哂自住樓做租租未先

又要召喚林太

條友係咪出左好多貨買唔返呀？
唱淡唱到預知未來咁 誇張左

只要仲係呢班人話事跌極有限

如果要10月股災,咁應該要升上40000點先得

3年跌足30% 都仲係癲價

淡友仲有

連登之前話呢條友好準
留名等9月

我等2025年公屋破千萬

佢估升, 咪準囉
估跌證明佢係廢淡

好難

好準